<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 编程之路</title>
    <link>http://vonzhou.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 编程之路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://vonzhou.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《Youth》</title>
      <link>http://vonzhou.com/2019/youth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://vonzhou.com/2019/youth/</guid>
      <description>无意间看到《Youth》这首诗，瞬间想到六，七年前有段时间那个在黄家湖畔每天学习英文的少年，其中就有背诵这首诗。
原文 Youth is not a time of life—it is a state of mind.
It is not a matter of red cheeks, red lips and supple knees.
It is a temper of the will; a quality of the imagination; a vigor(精力) of the emotions.
it is a freshness of the deep springs of life.
Youth means a temperamental predominance of courage over timidity,
of the appetite for adventure over a life of ease.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>波兰来客</title>
      <link>http://vonzhou.com/2019/bo-lan-lai-ke/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 11:03:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://vonzhou.com/2019/bo-lan-lai-ke/</guid>
      <description>很喜欢这首诗。
波兰来客 —北岛 那时我们有梦， 关于文学， 关于爱情， 关于穿越世界的旅行。 如今我们深夜饮酒， 杯子碰到一起， 都是梦破碎的声音。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么而考研?</title>
      <link>http://vonzhou.com/2013/why-i-prepare-for-postgraduate/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://vonzhou.com/2013/why-i-prepare-for-postgraduate/</guid>
      <description>这篇文章写于13年的清明节当天，现在重读，其实有不少的自省作用：
 当时的自己比较悲观 本科学校很优秀，只因有些公司不去宣讲产生了片面判断 如果重读大学，有很多课程会好好学习 自己的确很有毅力  原文  清明时节雨纷纷
路上行人欲断魂
借问酒家何处是
牧童摇指杏花村
 窗外的风雨诡异的拍打着沉寂的校园，旋风和着107国道呼啸而过的长途货车，显得有点噪杂，吹翻了的雨伞显得别有情致，飞舞的发被点点雨水驯服，泥泞的小径弄脏了凋零的樱花，通往图书馆的路上只看到稀疏的行人，那只猫呢？大概是因为天冷，它今天没有屹立在那个路口················
清明，一个让人回忆，伤感，感恩，回家，流泪的节日，凝重的气氛总让我产生很多想法，我没能回去。真的存在天堂吗？但我宁可相信他的存在。外婆，爷爷，已经渐渐的在我的视线中模糊，万恶的时光总是在剥夺残留在我脑海中关于他们的记忆。可责的是我却从来没有去给我的外婆烧过一张纸钱，因为距离的原因，我只去看过外婆一次。那一次成为了我永久的回忆，忘不了外婆那忍受病痛煎熬而逐渐消瘦的脸庞，屋后的石榴树······高一的时候，年少无知的我上了市里最好的高中，头脑简单的喜悦着。那个周末补半天课，那天天色阴沉，突然班主任把我叫到教室外面低低的对我说“XX，你爷爷去世了，你爸让你回去”，那一刹，我没有任何神经细胞在活动，一种魔力吸引着我冲下了教学楼搭上了回去的车，路上还是无法掩饰掉下了眼泪，那时候世界都是静音的。不明白为什么前一天爷爷还在地里干活，帮忙砌墙，第二天早上就病重了。不经意就是终结，吃苦受累了一辈子，始终坚守在庄稼地中。即使是梦中相见也是那么的朦胧，竭力呼喊你也没有回应，干杯 爷爷······
每一分成长就会失去很多。23了，我该失去了多少？读书改变命运，这是谁说的？上了高中，上了大学，削尖了头脑，安逸的生活在象牙塔中，家中累死累活，总是安慰自己“过几年就会好点的”，也想过出去打工，也想过大学过后就直接工作，可是所谓的理智总是告诉我打工才是最愚蠢的投资，应该提高能力，寻求更高的薪水。所以我读了大学，本科，挺好的，但是尼玛不是211，985.所以当你被鄙视的时候，你不得不服。
一直以来就想对这个考研做个总结，毕竟是一年来的一次只干一件事，为了一个目标可以持之以恒的付诸行动。有梦想，真好。 大三的时候就特别的无视这些乱七八糟的课，尼玛上那么多干嘛，专业都学得一塌糊涂，还搞什么冶金概论，大学音乐基础等等，每天都在上课，学到了什么，没有人指导你干些实实在在的项目，考前突击轻松应对考试，这有个蛋用啊？难道只是为了那点奖学金？后来慢慢了解了要拿学分，哦 ，是的，你不能改变。研究生阶段可以天天搞项目，应用驱动学习，可以自己创造东西，真好。我们的大学不能接到很多的项目，而且有很多单位不到我们学校招聘，尼玛为什么，不是有能力就行吗？这就是现实，你有能力吗？很少很少可以出类拔萃的人，因为木法和牛逼学校比。
不知道啥时候我萌生了考研的念头，目标就是华科，从未变过。2012-2-18光谷体育馆考研万人大讲堂，我去了，很多人都去了，文都的老师讲的挺好的，激情四射，斗志鼓舞，相信那一刻很多人都立下了鸿鹄之志，发誓明天就去图书馆战斗。那天我也一样决定了考研，即日搞起，那一天开始了，同时意味着进入了考研倒计时，距离2013考研还有355天。 接下来将近一年的时间有课上课，没课自习，而且我还尽量坚持到湖边读英语（现在想想亏大了，英语考得稀烂，只当锻炼身体）除非特别天气。那段日子，有过动摇，有过浮躁，有过失落，有过寂寞，但是我都忍住了，因为在奔赴的途中同样有惊喜，有感动，有鼓舞。 今年很多名校都自主命题了，所以报考华科的计算机人数不是一般的多，我犹豫过，但是我就想在武汉混，所以经过几天的发神经不好好复习胡思乱想后，我还是没有改变我的目标，还是那样平平淡淡的复习着。在学校的每一天我都进行有计划的复习，下面截取几天的日记上来作为纪念。
3月5号，查到成绩的那一刻我的心情才稍微松懈了一些，实现了当时定的目标。这样我就粗略开始了复试准备，当时的想法是以往26号复试，就慢慢来，开学的那些日子还要弄毕业实习，所以就想实习完后再集中精力准备。结果尼玛8号出通知说14号复试。当时真的紧张的乱了方寸，但也无能为力，还是那句能改变什么？不如安心的赶紧复习，所以就立刻去请了假，接下来的几天真的比考研复习还要累感觉，因为体系结构真心看不懂，就慢慢钻研，查阅资料，比如互联结构等，12,13这两天主要是练习上机，因为之前也做过一点，而且也复习了C语言，所以这两天把华科历年的机试题做完了，没有焦躁感。14号早上去报到，中午心理测试，晚上是笔试，次日，早上上机，中午英语口语，晚上是专业面试。一切进展的还好。16号早上成绩就出来了，初试排名十七，复试后综合排名31，虽然有点失落，但是还是进了自己想进的团队，最好的实验室。20号签约，那一刻我放松了。
我为什么而考研？因为本科学校真的会被人鄙视；证明自己可以通过自己的努力实现一个目标；因为需要提升自己的能力，让自己更强大。
未来的路还很长，只要你精心规划，心有所指，一定会有所成就。行动吧！
共勉之：如果你想了解自己的过去，就看看你目前的状况。如果你想了解你的未来，就 看看你目前的行动（If you want to know your past look into your present conditions. If you want to know your future look into your present actions.）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>